<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<diff>
	<add sel="/language">
		<page id="444750" title="Tyr" descr="Tyr" voice="yes">
			<t id="1">テュール</t>
			<t id="2">(Tyr){20101,65301}</t>
			<t id="3">かつてA.G.I.タスクフォースによって運用されたテュール級戦艦は、テラン艦隊の重武装プラットフォームとして、当時のゼノンステーションと主力艦を粉砕するだけの力を持った艦であった。しかし、U.S.C.とA.T.F.の艦船が退役していく中、同艦もアスガルド級にその役目を譲ることとなったのである。\n\nだが、ジャンプゲートの遮断とそれに伴うテラン保護府への組織再編に際し、地球の軍事技術者たちは団結し、同艦を含むいくつかのU.S.C.とA.T.F.の艦船の近代化改修に着手した。その計画の中でテュール級は垂直方面のタレットのモジュール化に加え、テランの驚異的な火力の投射能力を高めるために操舵性を引き換えとした大型化が行われた。\n\n近代化改修計画は無事に終了し、設計図も完成を見たが、今日の新たな戦場での柔軟性と運用コストの低さから、保護府では正規の軍用としてはアスガルド級を継続して運用することが決定されることになった。一方で保護府と良好な関係を築けている人物であれば、高額ではあってもテュール級の設計図を手に入れることは十分に可能である。</t>
			<t id="4">IG XL - テュール内部ジェネレーター</t>
		</page>
		<page id="444751" title="Valhalla" descr="Valhalla" voice="yes">
			<t id="1">ヴァルハラ</t>
			<t id="2">(Valhalla){20101,65401}</t>
			<t id="3">かつてのA.G.I.タスクフォースの旗艦と司令部を兼ねていたヴァルハラは銀河で既知の艦の中でも最大のもののひとつとして知られる。当時の惑星間共同体の他の戦艦や、ゼノンさえも簡単に凌駕し、その存在だけでテランの敵に非常に恐れられた同艦のその能力は言うまでもない。かつて、ヴァルハラは地球周辺宙域のすべて把握しているとも言われていた……トーラス事件が起こるまでは。トーラス事件に加え、ジャンプゲートの遮断とそれに伴うテランの組織再編はやがて同艦を退役させるに至った。\n\n同艦の廃艦は損失であると考えたテランの提督の幾人かの異議申し立てに伴う議論の間、A.T.F.のベテラン造船技師たちは、老朽化したヴァルハラを現代の基準に合わせてオーバーホールする作業を密かに行っていた。アップグレードされた同艦には大規模なシールドジェネレーターと武装用ジェネレーターが搭載されており、機動拠点としての役割を果たすことができるようになっていた。しかし、数年が経ち、ヴァルハラの改修が広く噂として流れた際にも、保護府では同艦の新たな設計の承認こそ既に行っていても再配備については決定していなかった。\n\n非常に巨大である本艦はテランが独自に考案した超大型サイズの多目的ベイのみが安全にドッキングして修理やアップグレードを行える唯一の場所であるとされている。この巨大な力を扱うには大きな責任だけでなく運用のコストも掛かるため、テランと最も親密な関係を持つ勢力が彼らの大義のために多額の「寄付」をする意思を見せたときにのみ、その建造を許可している。</t>
			<t id="4">IG XXL - ヴァルハラ内部ジェネレーター</t>
			<t id="5">ヴァルハラ建造ベイ</t>
			<t id="6">マグニ 物質/反物質ドライブ</t>
			<t id="7">ヴァルハラ 旗艦</t>
			<t id="8">(Valhalla Flagship){20101,65401} {20204,6201}</t>
		</page>
		<page id="444752" title="Kyoto" descr="Kyoto" voice="yes">
			<t id="1">キョウト</t>
			<t id="2">(Kyoto){20101,60301}</t>
			<t id="3">テラン紛争期の最高潮にU.S.C.へと配備されたキョウト級は姉妹艦であるヴァルハラと対を成す旗艦である。洗練されたデザインに加え、舷側が小さいため、同クラスの艦船の中ではタレットの射線が広く、かつ被弾しにくいのが特徴である。\n\nゲートの遮断の後、数年を掛け本艦の設計は改良されるに至った。これは、機密技術を駆使したエンジン配置や、空母機能の変更などにより、サイズの割には高速な航行を実現し、対大型艦性能を損なうことなく、瞬時に戦闘機隊を展開できる即応性のある戦闘空母として再設計するものである。\n\n同艦は決して退役しておらず、テランの技術的躍進に伴っての改修が行われ続けているだけであるとする噂もあるが、保護府ではそのような噂へのコメントは行われていない。しかし、古いバージョンの同艦の設計図は、最高司令部の監視の下、テランと最も親密な関係を持つ勢力へと提供されている。</t>
			<t id="4">IG XXL - キョウト内部ジェネレーター</t>
		</page>
		<page id="444753" title="Aegir" descr="Aegir" voice="yes">
			<t id="1">エイギル</t>
			<t id="2">(Aegir){20101,65501}</t>
			<t id="3">A.G.I.タスクフォースの標準的な重フリゲートであったエイギルは、テランの対A.G.I.戦、そして後の惑星共同体間との紛争においても重要な役割を果たした。その後、M7C種のフリゲートの発展に伴ってM7とM7Cの特徴を併せ持ったファルクス級フリゲートが開発され、エイギルは退役するに至った。\n\n時は流れ、保護府が次世代の駆逐艦を建造するために複数の造船所と契約した際、エイギルは参加団体のひとつにベースとして使用された。改良された同艦は、姿こそほぼそのままであるが、より強力なジェネレーターを搭載し、以前は搭載できなかったような高出力砲塔を数基搭載できるようになった。対戦闘機能力も向上し、甲板砲塔は小型の中型タレットに変更されている。\n\n最終的に保護府が採用したのはシン級駆逐艦であるが、この改良型のエイギルの設計図も太陽系の市民資格を持つものに対しての提供が行われている。</t>
			<t id="4">IG L - エイギル内部ジェネレーター</t>
		</page>
		<page id="444754" title="Skirnir" descr="Skirnir" voice="yes">
			<t id="1">スキルニル</t>
			<t id="2">(Skirnir){20101,65601}</t>
			<t id="3">A.G.I.タスクフォースのスキルニルは膨大な量のミサイルで戦況を左右したことで知られる伝説的な艦である。当時のテラン製シャドウミサイルで宙域全体を破壊するだけの能力を有しており、テラン紛争のさなか、実際に一部のU.S.C.とAt.T.Fの艦長によって主にアルゴンに対しその能力が使われたものの問題に発展しなかったことで惑星間共同体の間で非常に物議を醸した船であった。\n\nゲートの再接続の後は比較的平和な環境であったため、このような重ミサイル艦の必要性は見られなかった。しかし、A.G.I.の攻撃やアルゴンによるトーラス・エターナルの破壊を経たテランは、包括的な危機管理計画を策定した。そのため、長い間退役していたスキルニルをプラットフォームとして使用し、重ミサイル駆逐艦としての効果的なオーバーホールを行ったのである。改修においては、老朽化したミサイル弾幕システムのアップグレードに加え、ミサイル駆逐艦としての役割をバランスよく果たすために、最新のテランのコンポーネントを搭載。重弾頭での主力艦やステーション攻撃を行うことに特化された。</t>
			<t id="4">IG L - スキルニル内部ジェネレーター</t>
			<t id="5">ATF スキルニル TACMS</t>
			<t id="6">ATF スキルニル 戦術ミサイルシステム</t>
			<t id="7">レーヴァテインマルチミサイル</t>
			<t id="8">種別: 大型 | 誘導 \n発射距離: 22 km \n\nテランのシャドウミサイルの精神的後継機とされるレーヴァテインマルチミサイルは戦間期にU.S.C.とA.T.F.の共同プロジェクトとして開発された。弾頭はスキルニルの誘導システムによって制御される高度な追跡システムで構成されており、非常に長い射程距離を持つ。点特異点技術と反物質反応を組み合わせたこの弾頭は、爆発後に時空間に小さな歪みを生じさせ、その効果範囲内のあらゆるものに深刻なダメージを与えることができる。</t>
		</page>
		<page id="444755" title="Vidar" descr="Vidar" voice="yes">
			<t id="1">ビダル</t>
			<t id="2">(Vidar){20101,65801}</t>
			<t id="3">A.G.I.タスクフォースのビダル級は、今日の基準では既に古典的な船であり、ヴァリ級にその立場を長い間代わられていた上、今日では保護府のカタナ級にその座を譲っている。現代の船舶技術に欠けてはいるが、操縦性は非常に高い。\n\n設計自体は非常に古いものであるが、少数のテランの技術者がある程度のオーバーホールを行い、現在では最新世代のコルベットとほぼ同等の性能を実現している。内部システムは古いままだが、エンジンシステムのアップグレードにより、他の中型船とは一線を画すものとなった。</t>
			<t id="4">IG M - ビダル内部ジェネレーター</t>
		</page>
		<page id="444756" title="Odin" descr="Odin" voice="yes">
			<t id="1">オーディン</t>
			<t id="2">(Odin){20101,65101}</t>
			<t id="3">かつて、地球へのゲートが開通した際に、惑星間共同体と最初に接触し、「異教徒の終端」においてカハークから艦隊を救ったオーディン級巡洋戦艦は、長い間、テラン艦隊とA.G.I.タスクフォースの主力艦として活躍してきた。テラン紛争の頃は、その能力は他の同クラスの船に比べ、駆逐艦や戦艦に対抗できるほど高度なものとされていたのである。\n\nしかし、ジャンプゲートの遮断に伴い、テラン保護府はこのような重空母をほとんど運用しなくなり、トウキョウ級が艦隊の主力空母として取って代わることになった。数十年に及ぶ平和な日々の中でかつてのA.T.F.のM1空母は朽ち果てていったが、2973年に再びジャンプゲートネットワークの門戸が開かれたとき、運命はこの船に別の道を与えたのである。 オーディンは改修され、重空母としての役割を強調するために、戦闘機ベイを犠牲にコルベットサイズのベイを搭載されることになったのだ。\n\n本艦は、同様に改修が行われた、ゲート遮断前の世代のA.T.F.艦の中では、現在、唯一地球の造船業者から直接第三者に販売されている艦である。これは保護府による、トウキョウ級空母とオーディン級重空母が相乗効果を発揮するとの考えに基づくものであり、テランの同盟勢力に対して販売が許可されている。</t>
			<t id="4">IG XL - オーディン内部ジェネレーター</t>
		</page>
		<page id="444757" title="Mobile Mining Base-Ship" descr="Mobile Mining Base-Ship" voice="yes">
			<t id="1">移動採掘母船</t>
			<t id="2">(Mobile Mining Base-Ship){444757,1}</t>
			<t id="3">現在の形になる前の旧型のトウキョウ級のシャーシをベースにした、この移動採掘母船はテランの深宇宙支援用採掘艦として利用されていた。他の採掘船の母艦としての役割を持っており、1度の採掘での総積載量を増やすために鉱物を保管しておくこともできたが、ゲートの遮断とそれに伴う戦争経済の停滞による鉱物需要の低減を受け退役するに至っている。\n\nしかし、2973年にゲートが再接続されると、同艦は設計を大きく変更し再就航と相成ったのである。この変更では、例えば、タレットを現代的な大型採掘タレットに換装したり、ドッキング能力を縮小し保管庫の容量を向上させたり、保護府の対ゼノン介入作戦の支援のためガスの採集能力を付与したりなどの改修が行われている。</t>
			<t id="4">IG XL - 移動採掘母船内部ジェネレーター</t>
		</page>
		<page id="444758" title="Woden" descr="Woden" voice="yes">
			<t id="1">ウォーダン</t>
			<t id="2">(Woden){20101, 65201}</t>
			<t id="3">ウォーダン級は当初、オーディン級の後継として開発され、戦艦と空母を兼ねるべく多彩な役割を柔軟にこなせるその設計が、むしろ両用艦としては適さないと考えられていた。テラン紛争の落ち着きに伴い重空母の需要も減り、最終的にはオーディン級同様に空母としての座を次世代のトウキョウ級へと明け渡すことになったのである。\n\n改修により現代ではその役割を変えたオーディン級とは異なり、ウォーダン級は必要に応じ戦艦にも転用可能な小型艦船用の戦闘空母のままであり、複数の大型砲塔と広い着艦スペースを誇る侮れない戦力である。</t>
			<t id="4">IG XL - ウォーダン内部ジェネレーター</t>
		</page>
	</add>
</diff>