<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<diff>
	<add sel="/language">
		<page id="444750" title="Tyr" descr="Tyr" voice="yes">
			<t id="1">Тир</t>
			<t id="2">(Tyr){20101,65301}</t>
			<t id="3">Линкор "Тир" - когдато был грозным оружием земного флота, способный уничтожить все станции ксенонов и крупные корабли того времени. Выведенный из эксплуатации вместе с несколькими кораблями ОКК и АОГ, его приемником стал линкор класса "Асгард".\n\nНа фоне закрытия прыжковых врат и основания Земного Протектората, группа земных инженеров объединилась для обновления нескольких проектов ОКК/АОГ под современные требования. На "Тире" вертикально расположенные турели были заменены на модульные средние турели, а маневренность уменьшили в угоду увеличению размера корабля.\n\nХотя чертеж был закончен и утвержден, Протекторат решил продолжать использовать "Асгард" из-за его гибкости на новом театре военных действий и более низкой стоимости обслуживания. С другой стороны, пилоты, имеющие хорошие отношения с Протекторатом, могут получить чертеж корабля кругленькую сумму.</t>
			<t id="4">IG XL - Тир Внутренний генератор</t>
		</page>
		<page id="444751" title="Valhalla" descr="Valhalla" voice="yes">
			<t id="1">Вальгалла</t>
			<t id="2">(Valhalla){20101,65401}</t>
			<t id="3">Вальгалла - один из самых больших кораблей в известной вселенной, он был флагманом и командным центром оперативной группы АИИ. Превосходя все остальные линкоры Содружества и в том числе ксенонские корабли своего времени, он одним своим присутствием внушал страх врагам землян. Когда-то говорили, что "Вальгалла" знает обо всем, что передвигается в пространстве землян... до тех пор, пока не случился инцидент на Торусе. В результате этого происшествия, закрытия прыжковых врат и реорганизации вооруженных сил Земли корабль был снят с вооружения.\n\nНесколько земных адмиралов оспаривали вывод корабля из эксплуатации, считая его слишком ценным, чтобы просто вывести из строя. Пока шли дебаты о том, стоит ли возвращать корабль в строй, ветераны-судостроители AОГ тайно работали над модернизацией Вальгалы, дабы она отвечала современным требованиям. Когда спустя годы появились слухи об обновленной "Вальгалле", Протекторат уже одобрил проект, но еще не решил, стоит ли его развертывать.\n\nКорабль настолько велик, что земные конструкторы разработали свой собственный уникальный многоцелевой отсек "размера XXL" - единственное место, где "Вальгалла" может безопасно причалить и провести ремонт/модернизацию. За такую мощь приходится нести большую ответственность и платить большие деньги, поэтому только ближайшие союзники Земли могут попробовать построить свой собственный корабль, если они готовы сделать значительное "пожертвование" в пользу землян.</t>
			<t id="4">IG XXL - Вальгалла внутренний генератор</t>
			<t id="5">Вальгалла - Производственный отсек</t>
			<t id="6">Двигатель M/AM</t>
			<t id="7">Вальгалла Флагман</t>
			<t id="8">(Valhalla Flagship){20101,65401} {20204,6201}</t>
		</page>
		<page id="444752" title="Kyoto" descr="Kyoto" voice="yes">
			<t id="1">Киото</t>
			<t id="2">(Kyoto){20101,60301}</t>
			<t id="3">Киото - это основной крупный корабль ОКК.\n\nНа протяжении многих лет после закрытия врат, конструкция корабля дорабатывалась. Оснащенный секретными двигателями, а также некоторыми модификациями способностей носителя, "Киото" был преобразован в боевой носитель быстрого реагирования, способный развивать огромную для своих размеров скорость, а также развертывать целые эскадрильи истребителей в мгновение ока, не жертвуя ни дюймом своих возможностей в борьбе с крупными кораблями.\n\nХодят слухи, что корабль никогда не выводился из эксплуатации, а лишь постоянно модернизировался, хотя Земной Протекторат никак не комментирует эти слухи. Однако чертежи более старой версии доступны наиболее приближенным союзникам землян под пристальным наблюдением Верховного командования.</t>
			<t id="4">IG XXL - Киото Внутренний генератор</t>
		</page>
		<page id="444753" title="Aegir" descr="Aegir" voice="yes">
			<t id="1">Эгира</t>
			<t id="2">(Aegir){20101,65501}</t>
			<t id="3">Эгир - сыграл важную роль в борьбе землян с АИИ, а затем и в конфликте между Содружеством планет. В результате модернизации фрегатов M7C, "Эгир" был снят с вооружения после появления фрегата Флакс, способный нести черты  M7 и M7C.\n\nПосле того, как Земной Протекторат заключил договор с несколькими кораблестроителями и инженерами на создание эсминца следующего поколения, "Эгир" использовался в качестве основы одной из участвующих организаций. Практически не изменившись, модернизированный "Эгир" оснастили более мощным генератором, что позволило установить на нем несколько мощных турелей, которые были недоступны его предшественнику. Также были улучшены его противоистребительные возможности: палубные турели заменили на средние.\n\nНесмотря на то, что усовершенствованный эсминец Син в конечном итоге будет передан Земному Протекторату, чертежи "Эгира" останутся доступными для граждан Сола, имеющих на это разрешение.</t>
			<t id="4">IG XXL - Киото внутренний генератор</t>
		</page>
		<page id="444754" title="Skirnir" descr="Skirnir" voice="yes">
			<t id="1">Эгира</t>
			<t id="2">(Skirnir){20101,65601}</t>
			<t id="3">Легендарный корабль, известный тем, что в одиночку решал исход битвы благодаря мощному залпу ракет, M7M Скирнир был весьма спорным кораблем среди Содружества планет, поскольку обладал способностью уничтожать целые сектора ракетами "Тень" земного производства того времени, которые некоторые капитаны ОКК и АОГ без проблем использовали против Аргона, особенно в разгар Земного конфликта.\n\nПосле восстановления врат необходимость в таком тяжелом ракетном военном корабле отпала из-за относительно мирной обстановки. Несмотря на это, земляне, пережив нападение АИИ и уничтожение аргонцами Туруса Вечности, разработали комплексный план действий на случай непредвиденных обстоятельств. Для этой цели в качестве основы был использован давно выведенный из эксплуатации "Скирнир", который прошел капитальный ремонт, превративший его в тяжелый ракетный эсминец. Наряду с модернизацией устаревшей системы ракетного заграждения, "Скирнир" был дооснащен новейшими земными компонентами, для борьбы с крупными кораблями и станциями на расстоянии.</t>
			<t id="4">IG L - Скирнир Внутренний генератор</t>
			<t id="5">АОГ Скирнир TACMS</t>
			<t id="6">АОГ Скирнир Тактический ракетный комплекс</t>
			<t id="7">Многоцелевая ракета</t>
			<t id="8">Свойства: Тяжелая | Самонаведение \nДальность полета: 22 км \n\nСчитающаяся духовным наследником старой земной ракеты "Тень", роевая ракета  "Левитан" была задумана как совместный проект ОКК и АОГ. В боеголовке установлены передовые системы самонаведения, контролируемые системой наведения Скирнир, что позволяет пилоту запускать боеголовку на предельные расстояния. Также была усовершенствована полезная нагрузка - благодаря сочетанию технологии Сингулярности точек и антиматерии, боеголовка после детонации создает небольшое искажение в пространстве-времени, серьезно повреждая все, что попадает под ее действие.</t>
		</page>
		<page id="444755" title="Vidar" descr="Vidar" voice="yes">
			<t id="1">Видар</t>
			<t id="2">(Vidar){20101,65801}</t>
			<t id="3">Древний по сегодняшним меркам, корвет класса "Видар" был давно заменен на "Вали" и впоследствии на "Катану". Недостаток в современных технологиях он компенсирует высокой маневренностью.\n\nНесмотря на то, что сама конструкция корабля устарела, несколько земных инженеров нашли возможность провести некоторую модернизацию корабля, поставив его почти в один ряд с корветами нового поколения. Его внутренние системы по-прежнему остаются устаревшими, но модернизации двигателей позволяют ему уверенно чувствовать себя на фоне остальных кораблей М-класса.</t>
			<t id="4">IG M - Видар Внутренний генератор</t>
		</page>
		<page id="444756" title="Odin" descr="Odin" voice="yes">
			<t id="1">Один</t>
			<t id="2">(Odin){20101,65101}</t>
			<t id="3">Один - первый линкор вступивший в контакт с Содружеством после включения земных врат, а также спасший их флот от хааков в секторе Край Еретико. Он мог противостоять эсминцам и линкорам лучше, чем другие корабли его класса.\n\nВ связи с закрытием прыжковых врат, Земной Протекторат не видел необходимости в таком тяжелом носителе, и поэтому "Токио" стал основным носителем их флота. В течение нескольких десятилетий мира корабль ржавел, но судьба распорядилась иначе, когда в 2973 году врата вновь открылись. После этого "Один" модифицировали, убрав отсеки истребителей и заменив их на отсеки для корветов.\n\nВ отличие от большинства модернизированных кораблей АОГ, это единственный корабль, который продается на верфях землян. Протекторат решил, что его собственные носители класса "Токио" могут взаимодействовать с тяжелыми носителями класса "Один", и разрешил их продажу союзникам Земли, имеющим на это право.</t>
			<t id="4">IG XL - Один внутренний генератор</t>
		</page>
		<page id="444757" title="Mobile Mining Base-Ship" descr="Mobile Mining Base-Ship" voice="yes">
			<t id="1">Мобильная база добычи</t>
			<t id="2">(Мобильная база добычи){444757,1}</t>
			<t id="3">Мобильная база добычи спроектирована на основе "Токио" для поддержки добычи полезных ископаемых в глубоком космосе землян. Корабль служил базой для разгрузки трюмов добывающих кораблей. После закрытия врат, спрос на минералы сократился и корабль был снят с производства.\n\nНо когда в 2973 году врата вновь открылись, корабль снова поступил в эксплуатацию, при этом в его конструкцию были внесены значительные изменения: турели были заменены на современные буровые L класса, а доки уменьшены для увеличения емкостей газового хранилища. </t>
			<t id="4">IG XL - Внутренний генератор мобильных шахтеров</t>
		</page>
	</add>
</diff>